**也门总理**是[也门的内阁首脑](../Page/也门.md "wikilink")，由[也门总统任命产生](../Page/也门总统.md "wikilink")。历任总理如下：

## 也门人民民主共和国（南也门）总理

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>Nº</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>名字</p></th>
<th><p>开始</p></th>
<th><p>结束</p></th>
<th><p>政党</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>南也门人民民主共和国总理</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/费萨尔·沙阿比.md" title="wikilink">费萨尔·沙阿比</a><br />
Faysal al-Shaabi<br />
فيصل عبد الطيف الشعبي<br />
<small>(?-1971)</small></p></td>
<td><p>1969年4月6日</p></td>
<td><p>1969年6月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族解放阵线_(也门).md" title="wikilink">民族解放阵线</a><br />
[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆罕默德·阿里·海萨姆.md" title="wikilink">穆罕默德·阿里·海萨姆</a><br />
Muhammad Ali Haitham<br />
محمد علي هيثم<br />
<small>(1940-1993)</small>[2]</p></td>
<td><p>1969年6月23日</p></td>
<td><p><em>见下</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/民族解放阵线_(也门).md" title="wikilink">民族解放阵线</a><br />
[3]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>也门人民民主共和国总理</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>(2)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆罕默德·阿里·海萨姆.md" title="wikilink">穆罕默德·阿里·海萨姆</a><br />
Muhammad Ali Haitham<br />
محمد علي هيثم<br />
<small>(1940-1993)</small>[4]</p></td>
<td><p><em>见上</em></p></td>
<td><p>1971年8月2日<br />
[5]</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族解放阵线_(也门).md" title="wikilink">民族解放阵线</a><br />
[6]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里·纳赛尔.md" title="wikilink">阿里·纳西尔·穆罕默德·胡萨尼</a><br />
Ali Nasir Muhammad<br />
علي ناصر محمد الحسني<br />
<small>(b. 1939)</small>[7]</p></td>
<td><p>1971年8月2日</p></td>
<td><p>1978年12月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族解放阵线_(也门).md" title="wikilink">民族解放阵线</a><br />
[8]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>(3)</p></td>
<td><p>1978年12月21日</p></td>
<td><p>1985年2月14日<br />
[9]</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a><br />
[10]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯.md" title="wikilink">海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯</a><br />
Haidar Abu Bakr al-Attas<br />
حيدر أبو بكر العطاس<br />
<small>(b. 1939)</small>[11]</p></td>
<td><p>1985年2月14日<br />
[12]</p></td>
<td><p>1986年2月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a><br />
[13]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚辛·赛义德·努曼.md" title="wikilink">亚辛·赛义德·努曼</a><br />
Yasin Said Numan<br />
ياسين سعيد نعمان<br />
<small>(b. 1948)</small></p></td>
<td><p>1986年2月8日</p></td>
<td><p>1990年5月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a><br />
[14]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>也门统一 (1990年5月22日 – 1994年5月21日)</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>也门民主共和国总理</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯.md" title="wikilink">海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯</a><br />
Haidar Abu Bakr al-Attas<br />
حيدر أبو بكر العطاس<br />
<small>(b. 1939)</small></p></td>
<td><p>1994年5月21日</p></td>
<td><p>1994年7月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a><br />
[15]</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 也门阿拉伯共和国(北也门)总理，1962-1990

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>Nº</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>名字<br />
<small>(生-卒)</small></p></th>
<th><p>开始</p></th>
<th><p>结束</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salal.jpg" title="fig:Salal.jpg">Salal.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·萨拉勒.md" title="wikilink">阿卜杜拉·萨拉勒</a><br />
（Abdullah as-Sallal）<br />
عبد الله السلال <small>(1917–1994)</small>[16]</p></td>
<td><p>1962年9月28日</p></td>
<td><p>1963年4月26日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·拉提夫·达伊法拉.md" title="wikilink">阿卜杜勒·拉提夫·达伊法拉</a><br />
（Abdul Latif Dayfallah）<br />
عبد اللطيف ضيف الله <small>(b. 1930)</small></p></td>
<td><p>1963年4月26日</p></td>
<td><p>1963年10月5日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Eryani.JPG" title="fig:Eryani.JPG">Eryani.JPG</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·拉赫曼·埃里亚尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·拉赫曼·埃里亚尼</a><br />
（Abdul Rahman al-Iryani）<br />
عبد الرحمن الإرياني <small>(1908–1998)</small></p></td>
<td><p>1963年10月5日</p></td>
<td><p>1964年2月10日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·阿姆里.md" title="wikilink">哈桑·阿姆里</a><br />
（Hassan al-Amri）<br />
حسن العمري <small>(1920–1989)</small></p></td>
<td><p>1964年2月10日</p></td>
<td><p>1964年4月29日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/马哈茂德·加伊菲.md" title="wikilink">马哈茂德·加伊菲</a><br />
（Mahmoud al-Gayifi）<br />
حمود الجائفي <small>(1918–1985)</small></p></td>
<td><p>1964年4月29日</p></td>
<td><p>1965年1月6日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·阿姆里.md" title="wikilink">哈桑·阿姆里</a><br />
（Hassan al-Amri）<br />
حسن العمري <small>(1920–1989)</small></p></td>
<td><p>1965年1月6日</p></td>
<td><p>1965年4月20日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·穆罕默德·努曼.md" title="wikilink">艾哈迈德·穆罕默德·努曼</a><br />
（Ahmad Muhammad Numan）<br />
أحمد محمد نعمان <small>(1909–1996)</small></p></td>
<td><p>1965年4月20日</p></td>
<td><p>1965年7月6日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salal.jpg" title="fig:Salal.jpg">Salal.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·萨拉勒.md" title="wikilink">阿卜杜拉·萨拉勒</a><br />
（Abdullah as-Sallal）<br />
عبد الله السلال <small>(1917–1994)</small>[17]</p></td>
<td><p>1965年7月6日</p></td>
<td><p>1965年7月21日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·阿姆里.md" title="wikilink">哈桑·阿姆里</a><br />
（Hassan al-Amri）</p></td>
<td><p>1965年7月21日</p></td>
<td><p>1966年9月18日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salal.jpg" title="fig:Salal.jpg">Salal.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·萨拉勒.md" title="wikilink">阿卜杜拉·萨拉勒</a><br />
（Abdullah as-Sallal）</p></td>
<td><p>1966年9月18日</p></td>
<td><p>1967年11月5日[18]</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆赫辛·艾哈迈德·艾尼.md" title="wikilink">穆赫辛·艾哈迈德·艾尼</a><br />
（Mohsin Ahmad al-Aini）<br />
محسن أحمد العيني <small>(b. 1932)</small></p></td>
<td><p>1967年11月5日</p></td>
<td><p>1967年12月21日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·阿姆里.md" title="wikilink">哈桑·阿姆里</a><br />
（Hassan al-Amri）</p></td>
<td><p>1967年12月21日</p></td>
<td><p>1969年7月9日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉.md" title="wikilink">阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉</a><br />
（Abdul Salam Sabrah）<br />
عبد السلام صبره <small>(b. ?)</small><br />
<small><em>(代理)</em></small></p></td>
<td><p>1969年7月9日</p></td>
<td><p>1969年7月29日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆赫辛·艾哈迈德·艾尼.md" title="wikilink">穆赫辛·艾哈迈德·艾尼</a><br />
（Mohsin Ahmad al-Aini）</p></td>
<td><p>1969年7月29日</p></td>
<td><p>1969年9月2日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·库舒米.md" title="wikilink">阿卜杜拉·库舒米</a><br />
（Abdullah Kurshumi）<br />
عبد الله كرشمي <small>(1932–2007)</small></p></td>
<td><p>1969年9月2日</p></td>
<td><p>1970年2月5日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆赫辛·艾哈迈德·艾尼.md" title="wikilink">穆赫辛·艾哈迈德·艾尼</a><br />
（Mohsin Ahmad al-Aini）</p></td>
<td><p>1970年2月5日</p></td>
<td><p>1971年2月26日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉.md" title="wikilink">阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉</a><br />
（Abdul Salam Sabrah）<br />
عبد السلام صبره <small>(b. ?)</small><br />
<small><em>(代理)</em></small></p></td>
<td><p>1971年2月26日</p></td>
<td><p>1971年5月3日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·穆罕默德·努曼.md" title="wikilink">艾哈迈德·穆罕默德·努曼</a><br />
（Ahmad Muhammad Numan）<br />
أحمد محمد نعمان <small>(1909–1996)</small></p></td>
<td><p>1971年5月3日</p></td>
<td><p>1971年8月24日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·阿姆里.md" title="wikilink">哈桑·阿姆里</a><br />
（Hassan al-Amri）<br />
حسن العمري <small>(1920–1989)</small></p></td>
<td><p>1971年8月24日</p></td>
<td><p>1971年9月5日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉.md" title="wikilink">阿卜杜勒·萨拉姆·萨布拉</a><br />
（Abdul Salam Sabrah）<br />
عبد السلام صبره <small>(b. ?)</small><br />
<small><em>(代理)</em></small></p></td>
<td><p>1971年9月5日</p></td>
<td><p>1971年9月18日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆赫辛·艾哈迈德·艾尼.md" title="wikilink">穆赫辛·艾哈迈德·艾尼</a><br />
（Mohsin Ahmad al-Aini）</p></td>
<td><p>1971年9月18日</p></td>
<td><p>1972年12月30日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡迪·阿卜杜拉·哈格里.md" title="wikilink">卡迪·阿卜杜拉·哈格里</a><br />
（Kadhi Abdullah al-Hagri）<br />
القاضي عبدالله الحجري <small>(1911–1977)</small></p></td>
<td><p>1972年12月30日</p></td>
<td><p>1974年2月10日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·穆罕默德·马基.md" title="wikilink">哈桑·穆罕默德·马基</a><br />
（Hassan Muhammad Makki）<br />
حسن محمد مكي <small>(b. 1933)</small></p></td>
<td><p>1974年2月10日[19]</p></td>
<td><p>1974年6月22日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆赫辛·艾哈迈德·艾尼.md" title="wikilink">穆赫辛·艾哈迈德·艾尼</a><br />
（Mohsin Ahmad al-Aini）<br />
محسن أحمد العيني <small>(b. 1932)</small></p></td>
<td><p>1974年6月22日</p></td>
<td><p>1975年1月16日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·拉提夫·达伊法拉.md" title="wikilink">阿卜杜勒·拉提夫·达伊法拉</a><br />
（Abdul Latif Dayfallah）<br />
عبد اللطيف ضيف الله <small>(b. 1930)</small><br />
<small><em>(代理)</em></small></p></td>
<td><p>1975年1月16日</p></td>
<td><p>1975年1月25日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼</a><br />
（Abdul Aziz Abdul Ghani）<br />
عبد العزيز عبد الغني <small>(1939–2011)</small></p></td>
<td><p>1975年1月25日</p></td>
<td><p>1980年10月15日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·卡里姆·埃里亚尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·卡里姆·埃里亚尼</a><br />
（Abdul Karim al-Iryani）<br />
عبد الكريم علي يحي محمدعبد ألله الإرياني <small>(b. 1934)</small></p></td>
<td><p>1980年10月15日</p></td>
<td><p><em>1982年8月24日</em></p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>(23)</p></td>
<td><p><em>1982年8月24日</em></p></td>
<td><p>1983年11月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼</a><br />
（Abdul Aziz Abdul Ghani）<br />
عبد العزيز عبد الغني <small>(1939–2011)</small></p></td>
<td><p>1983年11月13日</p></td>
<td><p>1990年5月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 也门共和国总理；1990年起

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>Nº</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>名字<br />
<small>（生－卒）</small></p></th>
<th><p>任期开始</p></th>
<th><p>任期结束</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯.md" title="wikilink">海达尔·阿布·巴克尔·阿塔斯</a><br />
（Haidar Abu Bakr al-Attas）<br />
حيدر أبو بكر العطاس<br />
<small>（1939－）</small></p></td>
<td><p>1990年5月22日</p></td>
<td><p>1994年5月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆罕默德·赛义德·阿塔尔.md" title="wikilink">穆罕默德·赛义德·阿塔尔</a><br />
（Muhammad Said al-Attar）<br />
محمد سعيد العطار<br />
<small>（1927－2005）</small><br />
<small><em>(代理)</em></p></td>
<td><p>1994年5月9日</p></td>
<td><p>1994年10月6日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·阿齐兹·阿卜杜勒·加尼</a><br />
（Abdul Aziz Abdul Ghani）<br />
عبد العزيز عبد الغني<br />
<small>（1939－2011)</small></p></td>
<td><p>1994年10月6日</p></td>
<td><p>1997年5月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法拉伊·赛义德·宾·加尼姆.md" title="wikilink">法拉伊·赛义德·宾·加尼姆</a><br />
（Faraj Said Bin Ghanem）<br />
فرج سعيد بن غانم<br />
<small>（1937－2007）</small></p></td>
<td><p>1997年5月14日</p></td>
<td><p>1998年4月29日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·卡里姆·埃里亚尼.md" title="wikilink">阿卜杜勒·卡里姆·埃里亚尼</a><br />
（Abd Al-Karim Al-Iryani）<br />
عبد الكريم علي يحي محمدعبد ألله الإرياني<br />
<small>（1934－）</small></p></td>
<td><p>1998年4月29日</p></td>
<td><p>2001年3月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·卡迪尔·巴贾迈勒.md" title="wikilink">阿卜杜勒·卡迪尔·巴贾迈勒</a><br />
（Abdul Qadir Bajamal）<br />
عبد القادر باجمال<br />
<small>（1946－）</small></p></td>
<td><p>2001年3月31日</p></td>
<td><p>2007年4月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里·穆罕默德·穆贾瓦尔.md" title="wikilink">阿里·穆罕默德·穆贾瓦尔</a><br />
（Ali Muhammad Mujawar）<br />
علي محمد مجور<br />
<small>（1953－）</small></p></td>
<td><p>2007年4月7日</p></td>
<td><p>2011年12月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mohammed_Basindawa.jpg" title="fig:Mohammed_Basindawa.jpg">Mohammed_Basindawa.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穆罕默德·萨利姆·巴桑杜.md" title="wikilink">穆罕默德·萨利姆·巴桑杜</a><br />
（Mohammed Basindawa）<br />
محمد باسندوة<br />
<small>（1953－）</small></p></td>
<td><p>2011年12月10日</p></td>
<td><p>2014年10月12日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈立德·巴哈.md" title="wikilink">哈立德·巴哈</a><br />
（Khaled Bahah）<br />
خالد بحاح<br />
<small>（1965－）</small></p></td>
<td><p>2014年11月9日</p></td>
<td><p>2016年4月3日</p></td>
<td><p>无党籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ahmed_Obaid_Bin-Dagher.jpg" title="fig:Ahmed_Obaid_Bin-Dagher.jpg">Ahmed_Obaid_Bin-Dagher.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈邁德·奧貝德·本·德赫.md" title="wikilink">艾哈邁德·奧貝德·本·德赫</a><br />
（Ahmed Obeid bin Daghr）<br />
أحمد عبيد بن دغر<br />
<small>（1952－）</small></p></td>
<td><p>2016年4月3日</p></td>
<td><p>現任</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:No_image.png" title="fig:No_image.png">No_image.png</a></p></td>
<td><p><br />
（Talal Aklan）<br />
طلال عقلان<br />
<small>（？－）</small></p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>2016年10月4日（有爭議）</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡塞武装组织.md" title="wikilink">胡塞武装组织</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ابن_حبتور١.JPG" title="fig:ابن_حبتور١.JPG">ابن_حبتور١.JPG</a></p></td>
<td><p><br />
（Abdel-Aziz bin Habtour）<br />
عبد العزيز بن حبتور<br />
<small>（1955－）</small></p></td>
<td><p>2016年10月4日</p></td>
<td><p>現任（有爭議）</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国人民大会党.md" title="wikilink">全国人民大会党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 脚注

## 参见

  - [也门总统](../Page/也门总统.md "wikilink")

## 外部链接

  - [World Statesmen -
    Yemen](http://www.worldstatesmen.org/Yemen.html#Yemen)

[category:領袖列表](../Page/category:領袖列表.md "wikilink")

[Category:也门总理](../Category/也门总理.md "wikilink")

1.  Halliday 2002, pp. 17.

2.  Halliday 2002, pp. 24.

3.
4.  Halliday 2002, pp. 24.

5.
6.
7.  Halliday 2002, pp. 39.

8.
9.
10.
11.
12.
13. Halliday 2002, pp. 31.

14.
15.
16. 兼任北也门总统

17.
18. 被政变推翻

19. *代理到1974年3月3日*